中年工人涉藏雷射筆兼拒捕受審 警指被告被捕後情緒激動 向前仆致額頭流血

女警長郭嘉嘉

警員王立聰

去年9月22日有市民在港鐵太子站外聚集，其間有人在旺角警署外噴漆。防暴警衝出驅散時，拘捕一名中年運輸工人，並指他被捕期間多番掙扎，帶返警署後又發現其背囊內格藏有雷射筆。涉案工人被控在公眾地方管有攻擊性武器及拒捕兩罪，案件今在西九龍裁判法院開審。負責拘捕的警員指，被告在搜身期間突然情緒激動，雙手帶上手銬後向前仆，導致右額流血。其後為他檢查時，再發現他背部多處有紅印。

被告曾質疑警方濫權，今年5月底入稟區域法院，指控警方對他使用非法武力。

警員王立聰聲稱，被告突然情緒激動，「用身體揈開我哋」，又稱「死黑警，收皮啦」。王稱被告想向前走，但因雙手遭手銬鎖上，故他失重心向前仆，左邊額頭仆在地上。王扶起他後，看見他左額有2厘米長的傷口，正在流血。

不如話佢撞埋你支棍到

不如話被告被捕後自己打到自己骨折

王稱，被告其後突然情緒激動，說「收皮啦，死黑警」，並用身體「揈開」警員。王形容，被鎖上手銬的被告想向前走，然後失重心跌落地下，及後王發現被告左額頭流血，有大約2cm傷口。

被告在五月底曾入稟區院，指警方對他使用不合法武力，令他受傷及蒙受損失，要求警務處長賠償。

同方仲賢一樣
原告變被告
仲比人告多條老妨

成鳩日打疑犯

綁手點樣失平衡跌倒
綁腳就話

大話又唔識講
D傷會自動出現既

希望班狗自己示範下

律政司會干預